# Chinese (China) translation for debian-installer
# Copyright (c) (c) 2006 Canonical Ltd, and Rosetta Contributors 2006
# This file is distributed under the same license as the debian-installer package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: debian-installer\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2008-03-03 11:30+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2008-03-06 15:31+0000\n"
"Last-Translator: ZhengPeng Hou <zhengpeng.hou@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2008-03-10 13:56+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"

#: help.xml:6
msgid "Installer Boot Help Screens"
msgstr "安装帮助画面"

#: help.xml:11
msgid "Welcome to ${DISTRIBUTION_NAME}!"
msgstr "欢迎使用${DISTRIBUTION_NAME}!"

#: help.xml:18
msgid ""
"This is an installation ${MEDIA_TYPE} for ${DISTRIBUTION_NAME} "
"${DISTRIBUTION_VERSION}. It was built on ${BUILD_DATE}."
msgstr ""
"这是采用${DISTRIBUTION_NAME} ${DISTRIBUTION_VERSION}的 ${MEDIA_TYPE}方式来安"
"装，构建于 ${BUILD_DATE}."

#: help.xml:23
msgid ""
"This is a live ${MEDIA_TYPE} for ${DISTRIBUTION_NAME} "
"${DISTRIBUTION_VERSION}. It was built on ${BUILD_DATE}."
msgstr ""
"这是采用${DISTRIBUTION_NAME} ${DISTRIBUTION_VERSION}的 Live${MEDIA_TYPE}方式"
"来安装，构建于 ${BUILD_DATE}."

#: help.xml:28
msgid "HELP INDEX"
msgstr "帮助目录"

#: help.xml:29
msgid "KEY"
msgstr "KEY"

#: help.xml:30
msgid "TOPIC"
msgstr "主题"

#: help.xml:34
msgid "This page, the help index."
msgstr "本页，帮助目录."

#: help.xml:39
msgid "Prerequisites for installing ${DISTRIBUTION_NAME}."
msgstr "安装${DISTRIBUTION_NAME}的必备条件."

#: help.xml:44
msgid "Prerequisites for running ${DISTRIBUTION_NAME}."
msgstr "运行${DISTRIBUTION_NAME}的必备条件."

#: help.xml:49
msgid "Boot methods for special ways of using this ${MEDIA_TYPE}."
msgstr "以特定方式使用${MEDIA_TYPE}的启动方式"

#: help.xml:54
msgid "Additional boot methods; rescuing a broken system."
msgstr "其它启动方式；拯救一个破损的系统。"

#: help.xml:59
msgid "Special boot parameters, overview."
msgstr "特定启动参数,综览."

#: help.xml:64
msgid "Special boot parameters for special machines."
msgstr "特定机器的特定启动参数."

#: help.xml:69
msgid "Special boot parameters for selected disk controllers."
msgstr "给选定的磁盘控制器的特定启动参数."

#: help.xml:74
msgid "Special boot parameters for the install system."
msgstr "安装系统的特定启动参数."

#: help.xml:79
msgid "Special boot parameters for the bootstrap system."
msgstr "系统自举的特定启动参数."

#: help.xml:84
msgid "How to get help."
msgstr "如何获得帮助."

#: help.xml:89
msgid "Copyrights and warranties."
msgstr "版权和质保."

#: help.xml:100
msgid "Press F2 through F10 for details, or ENTER to ${BOOTPROMPT}"
msgstr "详情按F2-F10,或按回车执行${BOOTPROMPT}."

#: help.xml:104
msgid "Press F2 through F10 for details, or Escape to exit help."
msgstr "按F2-F10获得帮助，按Esc退出帮助."

#: help.xml:112
msgid "PREREQUISITES FOR INSTALLING UBUNTU"
msgstr "安装UBUNTU必备"

#: help.xml:119
msgid ""
"You must have at least 32 megabytes of RAM to use this Ubuntu installer."
msgstr "您至少需要32M内存来运行Ubuntu的安装程序."

#: help.xml:123
msgid ""
"You should have space on your hard disk to create a new disk partition of at "
"least 2 gigabytes to install a standard Ubuntu desktop system or at least "
"400 megabytes for a minimal server installation. You'll need more disk space "
"to install additional packages, depending on what you wish to do with your "
"new Ubuntu system."
msgstr ""
"您的硬盘上要有足够的空间,安装桌面版,您要创建至少2G大小的新分区，server模式的"
"最小安装需要至少400M的空间.如果您要安装额外的软件包，所需空间大小视您的需要而"
"定."

#: help.xml:131 help.xml:728
msgid ""
"See the Installation Manual or the FAQ for more information; both documents "
"are available at the Ubuntu web site, <ulink url=\"http://www.ubuntu.com/\" /"
">"
msgstr ""
"参阅安装手册或者FAQ（常见的问题）来获知更多的信息；这两份文档都可以在Ubuntu网"
"站上找到，<ulink url=\"http://www.ubuntu.com/\" />"

#: help.xml:137
msgid ""
"You must have at least 384 megabytes of RAM to use this Ubuntu live system."
msgstr "您至少需要384M的内存才能使用Ubuntu live系统。"

#: help.xml:142
msgid ""
"The live system does not require any space on your hard disk. However, "
"existing Linux swap partitions on the disk will be used if available."
msgstr ""
"live系统不会占用您硬盘上的一点空间。但会使用您硬盘上既有的 linux swap 分区。"

#: help.xml:147 help.xml:734
msgid ""
"See the FAQ for more information; this document is available at the Ubuntu "
"web site, <ulink url=\"http://www.ubuntu.com/\" />"
msgstr ""
"参阅FAQ获知更多信息；此文档可在Ubuntu的网站上找到，<ulink url=\"http://www."
"ubuntu.com/\" />"

#: help.xml:152
msgid "Thank you for choosing Ubuntu!"
msgstr "谢谢您选择了Ubuntu！"

#: help.xml:156 help.xml:262 help.xml:308 help.xml:337 help.xml:411
#: help.xml:505 help.xml:578 help.xml:683 help.xml:739 help.xml:795
msgid ""
"Press <phrase class=\"not-serial\">F1</phrase><phrase class=\"serial"
"\">control and F then 1</phrase> for the help index, or ENTER to "
"${BOOTPROMPT}"
msgstr ""
"按<phrase class=\"not-serial\">F1</phrase><phrase class=\"serial\">control 和"
"F然后按1</phrase>调出帮助目录，或者按回车来${BOOTPROMPT}"

#: help.xml:161 help.xml:267 help.xml:313 help.xml:342 help.xml:416
#: help.xml:510 help.xml:583 help.xml:688 help.xml:744 help.xml:800
msgid "Press F1 for the help index, or Escape to exit help."
msgstr "按F1调出帮助目录，或者按Escape退出帮助。"

#: help.xml:169
msgid "BOOT METHODS"
msgstr "启动方式"

#: help.xml:173
msgid "Available boot methods:"
msgstr "可行的启动方式："

#: help.xml:177
msgid "install"
msgstr "安装"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><term>
#: help.xml:178 help.xml:210
msgid "Install Ubuntu"
msgstr ""

#: help.xml:180
msgid "Start the installation -- this is the default ${MEDIA_TYPE} install."
msgstr "开始安装──这是默认的${MEDIA_TYPE}安装。"

#: help.xml:185
msgid "expert"
msgstr "专家级安装"

#: help.xml:187
msgid "Start the installation in expert mode, for maximum control."
msgstr "以专家级模式开始安装，可以手动控制最多安装选项。"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><term>
#: help.xml:192
msgid "cli"
msgstr "cli"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><term>
#: help.xml:193
msgid "cli-expert"
msgstr "cli-expert"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><listitem><para>
#: help.xml:195
msgid "Minimal command-line system install."
msgstr "最小化命令行系统安装。"

#: help.xml:200
msgid "live"
msgstr "live"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><term>
#: help.xml:201
msgid "Try Ubuntu without any change to your computer"
msgstr ""

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><listitem><para>
#: help.xml:203
msgid ""
"Start the live system. If you wish, you can install it later using the "
"\"Install\" icon on the desktop."
msgstr ""

#: help.xml:209
#, fuzzy
msgid "live-install"
msgstr "安装"

#: help.xml:212
#, fuzzy
msgid "Start the installation."
msgstr "开始live系统"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><term>
#: help.xml:218
msgid "Check CD for defects"
msgstr ""

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><listitem><para>
#: help.xml:220
msgid ""
"Check the CD for defects caused by faulty media or hardware. This may take "
"some time."
msgstr ""

#: help.xml:226
msgid "memtest"
msgstr "内存测试"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><term>
#: help.xml:227
msgid "Test memory"
msgstr ""

#: help.xml:229
msgid "Perform a memory test."
msgstr "进行内存测试"

#: help.xml:235 help.xml:292
msgid ""
"To use one of these boot methods, type it at the prompt, optionally followed "
"by any boot parameters. For example:"
msgstr ""
"要使用其中一种启动方式，在提示栏输入即可，还可以根据自己的需要选择任意的启动"
"参数。例如："

#: help.xml:240
#, no-wrap
msgid "boot: install acpi=off"
msgstr "boot: install acpi=off"

#: help.xml:241
#, no-wrap
msgid "boot: live acpi=off"
msgstr "boot: live acpi=off"

#: help.xml:245
msgid ""
"If unsure, you should use the default boot method, with no special "
"parameters, by simply pressing enter at the boot prompt."
msgstr ""
"如果不确定，您应该使用默认的启动方式，不带特定的参数，当出现提示的时候，按回"
"车键就可以了。"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><para>
#: help.xml:250
msgid ""
"(\"Ubuntu\" may be replaced with other related operating system names. This "
"help text is generic.)"
msgstr ""

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><para>
#: help.xml:255 help.xml:301
msgid ""
"To use one of these boot methods, select it from the menu with the cursor "
"keys. Press F4 to select alternative start-up and installation modes.  Press "
"F6 to edit boot parameters. Press F6 again to select from a menu of commonly-"
"used boot parameters."
msgstr ""

#: help.xml:275 help.xml:321
msgid "RESCUING A BROKEN SYSTEM"
msgstr "正在修复损坏的系统"

#: help.xml:279
msgid "Use one of these boot methods to rescue an existing install"
msgstr "用其中一个启动方式来救援一个已经存在的安装"

#: help.xml:283
msgid "rescue"
msgstr "救援"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><variablelist><varlistentry><term>
#: help.xml:284
msgid "Rescue a broken system"
msgstr ""

#: help.xml:286
msgid "Boot into rescue mode."
msgstr "启动并进入救援模式"

#: help.xml:297
#, no-wrap
msgid "boot: rescue acpi=off"
msgstr "boot: rescue acpi=off"

#: help.xml:328
msgid ""
"There is no dedicated rescue mode on this CD. However, since the entire "
"system runs from the CD, it is possible to use the command-line and/or "
"graphical tools provided to rescue a broken system, and to use a web browser "
"to search for help. Extensive advice is available online for most kinds of "
"problems that might cause your normal system to fail to boot correctly."
msgstr ""
"本CD不包含专用的救援模式（rescue mode)。但是，由于整个系统都是基于CD而运行"
"的，所以您也许可以使用命令和/或图形界面来修复损坏的系统，并且使用浏览器来寻找"
"帮助信息。在网上可以找到绝大部分关于系统无法正常启动的问题相关帮助信息。"

#: help.xml:350
msgid "SPECIAL BOOT PARAMETERS - OVERVIEW"
msgstr "特定启动参数 - 综览"

#: help.xml:357
#, fuzzy
msgid ""
"On a few systems, you may need to specify a parameter at the <literal>boot:</"
"literal> prompt in order to boot the system."
msgstr "某些系统，您要在如下指定参数."

#: help.xml:361
#, fuzzy
msgid ""
"On a few systems, you may need to specify a parameter by pressing F6 in "
"order to boot the system."
msgstr "某些系统，您要在如下指定参数."

#: help.xml:365
#, fuzzy
msgid ""
"For example, Linux may not be able to autodetect your hardware, and you may "
"need to explicitly specify its location or type for it to be recognized."
msgstr ""
"提示以便启动系统。例如：Linux可能不能自动探测到您的硬件，您也许需要清楚地指定"
"它的位置或者类型使它能够被系统辨认。"

#: help.xml:371
msgid "For more information about what boot parameters you can use, press:"
msgstr "想了解您可以使用的启动参数更多的信息，请按："

#: help.xml:379
msgid "boot parameters for special machines"
msgstr "特定机器的启动参数"

#: help.xml:384
msgid "boot parameters for various disk controllers"
msgstr "不同磁盘控制器的启动参数"

#: help.xml:389
msgid "boot parameters understood by the install system"
msgstr "安装系统已解析启动参数"

#: help.xml:394
msgid "boot parameters understood by the bootstrap system"
msgstr "自举系统已解析启动参数"

#: help.xml:399
msgid ""
"Many kernel modules are loaded dynamically by the installer, and parameters "
"for those modules cannot be given on the command line. To be prompted for "
"parameters when modules are loaded, boot in expert mode (see <link linkend="
"\"F3\"><keycap>F3</keycap></link>)."
msgstr ""
"安装器在动态地读取很多内核模块，并且这些模块的参数不能在命令行给出。想在模块"
"读取的时候有参数提示，请以专家级模式启动（参阅<link linkend=\"F3"
"\"><keycap>F3</keycap></link>）。"

#: help.xml:406
msgid ""
"Many kernel modules are loaded dynamically by the bootstrap system, and "
"parameters for those modules cannot be given on the command line."
msgstr "自举系统在动态地读取很多内核模块，并且这些模块的参数不能在命令行给出。"

#: help.xml:424
msgid "SPECIAL BOOT PARAMETERS - VARIOUS HARDWARE"
msgstr "特定的启动参数──各式各样的硬件"

#: help.xml:431 help.xml:525 help.xml:596
#, fuzzy
msgid ""
"You can use the following boot parameters at the <literal>boot:</literal> "
"prompt, in combination with the boot method (see <link linkend=\"F3"
"\"><keycap>F3</keycap></link>)."
msgstr ""
"提示栏，接合启动方式（参阅<link linkend=\"F3\"><keycap>F3</keycap></link>）。"

#: help.xml:436 help.xml:530 help.xml:601
#, fuzzy
msgid ""
"You can use the following boot parameters by pressing F6, in combination "
"with the boot method (see <link linkend=\"F3\"><keycap>F3</keycap></link>)."
msgstr ""
"提示栏，接合启动方式（参阅<link linkend=\"F3\"><keycap>F3</keycap></link>）。"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><para>
#: help.xml:440
msgid "If you use hex numbers you have to use the 0x prefix (e.g., 0x300)."
msgstr ""

#: help.xml:445 help.xml:536
msgid "HARDWARE"
msgstr "硬件"

#: help.xml:446 help.xml:537
msgid "PARAMETER TO SPECIFY"
msgstr "要指定的参数"

#: help.xml:449
msgid "IBM PS/1 or ValuePoint (IDE disk)"
msgstr "IBM PS/1或者ValuePoint （IDE硬盘）"

#: help.xml:450
msgid ""
"<userinput>hd=<replaceable>cylinders</replaceable>,<replaceable>heads</"
"replaceable>,<replaceable>sectors</replaceable></userinput>"
msgstr ""
"<userinput>hd=<replaceable>cylinders</replaceable>,<replaceable>heads</"
"replaceable>,<replaceable>sectors</replaceable></userinput>"

#: help.xml:454
msgid "Some IBM ThinkPads"
msgstr "一些IBM ThinkPad系列"

#: help.xml:455
msgid "<userinput>floppy.floppy=thinkpad</userinput>"
msgstr "<userinput>floppy.floppy=thinkpad</userinput>"

#: help.xml:459
msgid "IBM Pentium Microchannel"
msgstr "IBM奔腾Microchannel"

#: help.xml:460
msgid "<userinput>mca-pentium no-hlt</userinput>"
msgstr "<userinput>mca-pentium no-hlt</userinput>"

#: help.xml:464
msgid "Protect I/O port regions"
msgstr "Protect I/O port regions"

#: help.xml:465
msgid ""
"<userinput>reserve=<replaceable>iobase</replaceable>,<replaceable>extent</"
"replaceable></userinput><optional><userinput>,<replaceable>...</"
"replaceable></userinput></optional>"
msgstr ""
"<userinput>reserve=<replaceable>iobase</replaceable>,<replaceable>extent</"
"replaceable></userinput><optional><userinput>,<replaceable>...</"
"replaceable></userinput></optional>"

#: help.xml:469
msgid "Workaround faulty FPU (old machines)"
msgstr "Workaround faulty FPU（老机器）"

#: help.xml:470
msgid "<userinput>no387</userinput>"
msgstr "<userinput>no387</userinput>"

#: help.xml:474
msgid "Laptops with screen display problems"
msgstr "屏幕显示有问题的笔记本电脑"

#: help.xml:475
msgid "<userinput>vga=771</userinput>"
msgstr "<userinput>vga=771</userinput>"

#: help.xml:479
msgid "Use first serial port at 9600 baud"
msgstr "使用第一个串行口，速率9600"

#: help.xml:480
msgid "<userinput>console=ttyS0,9600n8</userinput>"
msgstr "<userinput>console=ttyS0,9600n8</userinput>"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><segmentedlist><seglistitem><seg>
#: help.xml:484
msgid "Force use of generic IDE driver"
msgstr "强制使用通用 IDE 驱动"

#: help.xml:485
msgid "<userinput>generic.all_generic_ide=1</userinput>"
msgstr "<userinput>generic.all_generic_ide=1</userinput>"

#: help.xml:490
msgid ""
"If you experience lockups or other hardware failures, disable buggy APIC "
"interrupt routing"
msgstr "如果您被锁定或者经历了其他的硬件故障，禁用不稳定的APIC干扰路由功能"

#: help.xml:493
msgid "<userinput>noapic nolapic</userinput>"
msgstr "<userinput>noapic nolapic</userinput>"

#: help.xml:497 help.xml:570 help.xml:675
msgid "For example:"
msgstr "例如"

#: help.xml:500
#, no-wrap
msgid "boot: install vga=771 noapic nolapic"
msgstr "boot: install vga=771 noapic nolapic"

#: help.xml:501
#, no-wrap
msgid "boot: live vga=771 noapic nolapic"
msgstr "boot: live vga=771 noapic nolapic"

#: help.xml:518
msgid "SPECIAL BOOT PARAMETERS - VARIOUS DISK DRIVES"
msgstr "特定的启动参数──各式各样的光/软/硬盘"

#: help.xml:540
msgid "Adaptec 151x, 152x"
msgstr "Adaptec 151x, 152x"

#: help.xml:541
msgid ""
"<userinput>aha152x.aha152x=<replaceable>iobase</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>irq</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>scsi-id</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>reconnect</replaceable></"
"userinput></optional></optional></optional>"
msgstr ""
"<userinput>aha152x.aha152x=<replaceable>iobase</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>irq</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>scsi-id</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>reconnect</replaceable></"
"userinput></optional></optional></optional>"

#: help.xml:545
msgid "Adaptec 1542"
msgstr "Adaptec 1542"

#: help.xml:546
msgid ""
"<userinput>aha1542.aha1542=<replaceable>iobase</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>buson</replaceable>,"
"<replaceable>busoff</replaceable></userinput><optional><userinput>,"
"<replaceable>dmaspeed</replaceable></userinput></optional></optional>"
msgstr ""
"<userinput>aha1542.aha1542=<replaceable>iobase</replaceable></"
"userinput><optional><userinput>,<replaceable>buson</replaceable>,"
"<replaceable>busoff</replaceable></userinput><optional><userinput>,"
"<replaceable>dmaspeed</replaceable></userinput></optional></optional>"

#: help.xml:550
msgid "Adaptec 274x, 284x"
msgstr "Adaptec 274x，284x"

#: help.xml:551
msgid "<userinput>aic7xxx.aic7xxx=no_reset</userinput> (enabled if non-zero)"
msgstr "<userinput>aic7xxx.aic7xxx=no_reset</userinput> (enabled if non-zero)"

#: help.xml:555
msgid "BusLogic SCSI Hosts"
msgstr "BusLogic SCSI Hosts"

#: help.xml:556
msgid ""
"<userinput>BusLogic.BusLogic=<replaceable>iobase</replaceable></userinput>"
msgstr ""
"<userinput>BusLogic.BusLogic=<replaceable>iobase</replaceable></userinput>"

#: help.xml:560
msgid "Certain DELL machines"
msgstr "某些戴尔机器"

#: help.xml:561
msgid "<userinput>aic7xxx.aic7xxx=no_probe</userinput>"
msgstr "<userinput>aic7xxx.aic7xxx=no_probe</userinput>"

#: help.xml:566
msgid ""
"This list is incomplete, see the kernel's kernel-parameters.txt file for "
"more."
msgstr ""
"本列表所含内容并不完整，请参阅内核的 kernel-parameters.txt 文件以了解更多内"
"容。"

#: help.xml:573
#, no-wrap
msgid "boot: install aic7xxx.aic7xxx=no_probe"
msgstr "boot: install aic7xxx.aic7xxx=no_probe"

#: help.xml:574
#, no-wrap
msgid "boot: live aic7xxx.aic7xxx=no_probe"
msgstr "boot: live aic7xxx.aic7xxx=no_probe"

#: help.xml:591
msgid "SPECIAL BOOT PARAMETERS - INSTALLATION SYSTEM"
msgstr "特定启动参数──安装系统"

#: help.xml:605
msgid "These parameters control how the installer works."
msgstr "这些参数控制着安装器的工作。"

#: help.xml:608
msgid "These parameters control how the bootstrap system works."
msgstr "这些参数控制着自举系统的工作。"

#: help.xml:613
msgid "RESULT"
msgstr "结果"

#: help.xml:614
msgid "PARAMETER"
msgstr "参数"

#: help.xml:617
msgid "Verbose debugging"
msgstr "详述debug过程"

#: help.xml:618
msgid "<userinput>DEBCONF_DEBUG=5</userinput>"
msgstr "<userinput>DEBCONF_DEBUG=5</userinput>"

#: help.xml:622
msgid "Debug boot sequence"
msgstr "debug启动序列"

#: help.xml:623
msgid "<userinput>BOOT_DEBUG=2|3</userinput>"
msgstr "<userinput>BOOT_DEBUG=2|3</userinput>"

#: help.xml:627
msgid "Disable framebuffer"
msgstr "禁用framebuffer"

#: help.xml:628
msgid "<userinput>fb=false</userinput>"
msgstr "<userinput>fb=false</userinput>"

#: help.xml:632
msgid "Don't probe for USB"
msgstr "不要侦测USB"

#: help.xml:633
msgid "<userinput>debian-installer/probe/usb=false</userinput>"
msgstr "<userinput>debian-installer/probe/usb=false</userinput>"

#: help.xml:637
msgid "Don't start PCMCIA"
msgstr "不要开启PCMCIA"

#: help.xml:638
msgid "<userinput>hw-detect/start_pcmcia=false</userinput>"
msgstr "<userinput>hw-detect/start_pcmcia=false</userinput>"

#: help.xml:642
msgid "Force static network config"
msgstr "强制静态网络设置"

#: help.xml:643
msgid "<userinput>netcfg/disable_dhcp=true</userinput>"
msgstr "<userinput>netcfg/disable_dhcp=true</userinput>"

#: help.xml:647
msgid "Set keyboard map"
msgstr "设定键盘映射"

#: help.xml:648
msgid "<userinput>bootkbd=es</userinput>"
msgstr "<userinput>bootkbd=es</userinput>"

#: help.xml:652
msgid "Use Braille tty"
msgstr "使用凸点（盲人使用）tty"

#: help.xml:653
msgid ""
"<userinput>brltty=<replaceable>driver</replaceable>,<replaceable>device</"
"replaceable>,<replaceable>texttable</replaceable></userinput>"
msgstr ""
"<userinput>brltty=<replaceable>driver</replaceable>,<replaceable>device</"
"replaceable>,<replaceable>texttable</replaceable></userinput>"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><segmentedlist><seglistitem><seg>
#: help.xml:657
msgid "Use high contrast accessibility theme"
msgstr "使用高对比主题"

#: help.xml:658
msgid "<userinput>theme=dark</userinput>"
msgstr "<userinput>theme=dark</userinput>"

# type: Content of: <reference><refentry><refsection><segmentedlist><seglistitem><seg>
#: help.xml:662
msgid "Use special tasks"
msgstr "使用特殊任务"

#: help.xml:663
msgid "<userinput>tasks=\"kde-desktop, standard\"</userinput>"
msgstr "<userinput>tasks=\"kde-desktop, standard\"</userinput>"

#: help.xml:668
msgid ""
"Disable ACPI for PCI maps (handy for some HP servers and Via-based machines)"
msgstr "禁用PCI映射的ACPI功能（适用于一些HP服务器和由其搭建的机器）"

#: help.xml:671
msgid "<userinput>pci=noacpi</userinput>"
msgstr "<userinput>pci=noacpi</userinput>"

#: help.xml:678
#, no-wrap
msgid "boot: install pci=noacpi"
msgstr "boot: install pci=noacpi"

#: help.xml:679
#, no-wrap
msgid "boot: live pci=noacpi"
msgstr "boot: live pci=noacpi"

#: help.xml:696
msgid "GETTING HELP"
msgstr "获得帮助"

#: help.xml:703
msgid "If you can't install Ubuntu, don't despair!"
msgstr "如果您不能安装Ubuntu，不要灰心"

#: help.xml:706
msgid "If you can't start Ubuntu, don't despair!"
msgstr "如果您不能启动Ubuntu，不要灰心"

#: help.xml:709
msgid "The Ubuntu team is ready to help you!"
msgstr "Ubuntu团队总会及时的给您帮助！"

#: help.xml:712
msgid ""
"We are especially interested in hearing about installation problems, because "
"in general they don't happen to only <emphasis>one</emphasis> person."
msgstr ""
"我们特别乐于听到关于安装的问题，因为大部分时候这不仅仅发生在<emphasis>一个</"
"emphasis>人身上。"

#: help.xml:717
msgid ""
"We are especially interested in hearing about startup problems, because in "
"general they don't happen to only <emphasis>one</emphasis> person."
msgstr ""
"我们特别乐于听到关于启动的问题，因为大部分时候这不仅仅发生在<emphasis>一个</"
"emphasis>人身上。"

#: help.xml:721
msgid ""
"We've either already heard about your particular problem and can dispense a "
"quick fix, or we would like to hear about it and work through it with you, "
"and the next user who comes up with the same problem will profit from your "
"experience!"
msgstr ""
"我们要么已经听过跟您一样的问题，从而能提供一个迅速的解决方案，要么我们期待了"
"解您的问题并和您一起研究解决，这样下一个和您遇到同样问题的用户将从您的经验中"
"获益良多。"

#: help.xml:752
msgid "COPYRIGHTS AND WARRANTIES"
msgstr "版权和担保"

#: help.xml:759
#, fuzzy
msgid ""
"Ubuntu is Copyright (C) 2004-2008 Canonical Ltd., and incorporates the work "
"of many other original authors and contributors."
msgstr ""
"Ubuntu的版权(C) 2004-2007属于Canonical有限公司，包括许多作者和贡献者所做的一"
"切工作。"

#: help.xml:764
msgid "The Ubuntu system is freely redistributable."
msgstr "Ubuntu系统可自由地重新发行。"

#: help.xml:767
msgid ""
"After installation, the exact distribution terms for each package are "
"described in the corresponding file /usr/share/doc/<replaceable>packagename</"
"replaceable>/copyright."
msgstr ""
"安装完毕之后，每个包的具体的发行条款都在对应的文件/usr/share/doc/"
"<replaceable>包的名称</replaceable>/copyright里有详细的描述。"

#: help.xml:772
msgid ""
"After startup, the exact distribution terms for each package are described "
"in the corresponding file /usr/share/doc/<replaceable>packagename</"
"replaceable>/copyright."
msgstr ""
"启动结束后，每个包的具体的发行条款都在对应的文件/usr/share/doc/<replaceable>"
"包的名称</replaceable>/copyright里有详细的描述。"

#: help.xml:778
msgid ""
"Ubuntu comes with <emphasis>ABSOLUTELY NO WARRANTY</emphasis>, to the extent "
"permitted by applicable law."
msgstr ""
"除了遵守相关的法律条款，Ubuntu<emphasis>没有任何形式的任何担保</emphasis>。"

#: help.xml:783
msgid ""
"This installation system is based on the Debian installer. See <ulink url="
"\"http://www.debian.org/\" /> for more details and information on the Debian "
"project."
msgstr ""
"本安装系统是在Debian安装器的基础上构建的。参阅<ulink url=\"http://www.debian."
"org/\" />来获知更多关于Debian项目的细节和信息。"

#: help.xml:789
msgid ""
"This system is based on Debian. See <ulink url=\"http://www.debian.org/\" /> "
"for more details and information on the Debian project."
msgstr ""
"本系统是在Debian的基础上构建的。参阅<ulink url=\"http://www.debian.org/\" />"
"来获知更多关于Debian项目的细节和信息。"
